\section{Pianificazione}
	Il gruppo RedRoundRobin, applicando la suddivisione proposta dal \glock{modello a V} per soddisfare le scadenze della sottosezione 1.5 di questo stesso documento, ha deciso di suddividere il periodo che va dalla presentazione dei capitolati fino alla Revisione di accettazione in quattro attività:
	\begin{itemize}
		\item Analisi
		\item Progettazione della technology baseline
		\item Progettazione di dettaglio e Codifica
		\item Validazione e Collaudo
	\end{itemize}
	Ogni attività sarà poi suddivisa in periodi scanditi da milestone, nei quali le attività non seguono sequenzialmente l'ordine in cui verranno compiute.
	In ogni periodo verrà attuata l'attività di verifica del prodotto, anche dove non menzionato espressamente. 

	\subsection{Analisi}
	Questa attività è stata suddivisa in quattro periodi a partire dal 15 Novembre 2019 fino al 21 Gennaio 2020:

		\subsubsection{Primo periodo (dal 2019-11-15 al 2019-12-04):}
		\begin{itemize}
			\item Studio delle tecnologie implicate dai progetti;
			\item Studio e discussione sulle norme e strumenti da adottare;
			\item Prima redazione parziale del Piano di Qualifica;
			\item Prima redazione parziale delle Norme di Progetto;
			\item Prima redazione parziale del Piano di Progetto, concentrandosi sulla pianificazione a breve termine;
			\item Verifica della documentazione redatta.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Secondo periodo (dal 2019-12-05 al 2019-12-23):}
		\begin{itemize}
			\item Redazione dello studio di fattibilità;
			\item Studio e discussione sulle norme e strumenti da adottare;
			\item Seconda redazione delle Norme di Progetto;
			\item Seconda redazione del Piano di Progetto;
			\item Seconda redazione del Piano di Qualifica;
			\item Selezione del capitolato e primo contatto con l'azienda;
			\item Verifica della documentazione redatta.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Terzo periodo (dal 2019-12-24 al 2020-01-14):}
		\begin{itemize}
			\item Studio preliminare sulle tecnologie implicate dal capitolato scelto;
			\item Contatto con l'azienda;
			\item (Eventuale) completamento delle Norme di Progetto;
			\item (Eventuale) completamento del Piano di Progetto;
			\item (Eventuale) completamento del Piano di Qualifica;
			\item Redazione dell'Analisi dei Requisiti;
			\item Verifica della documentazione redatta.
			\item Redazione della lettera di presentazione.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Quarto periodo (dal 2020-01-15 al 2020-01-20):}
		\begin{itemize}
			\item Creazione della presentazione. 
		\end{itemize}

	\subsection{Progettazione della technology baseline}
	Questa attività è stata suddivisa in tre periodi a partire dal 22 Gennaio 2020 al 16 Marzo 2020:

		\subsubsection{Primo periodo (dal 2020-01-22 al 2020-02-02):}
			\begin{itemize}
			 	\item Studio approfondito ed esaustivo sulle tecnologie da utilizzare e sugli strumenti da utilizzare;
			 	\item Aggiornamento del Piano di Progetto;
			 	\item Aggiornamento Norme di Progetto.
			\end{itemize} 	
		
		\subsubsection{Secondo periodo (dal 2020-02-03 al 2020-03-08):}
			\begin{itemize}
				\item Contatto con l'azienda;
				\item Progettazione: architettura logica;
				\item Progettazione: framework, tecnologie e librerie da impiegare per la realizzazione della Proof of Concept;
				\item Realizzazione della \glock{Proof of Concept};
				\item Aggiornamento del Piano di Progetto;
				\item Redazione della lettera di presentazione.
				\item Verifica della documentazione redatta.
			\end{itemize}

		\subsubsection{Terzo periodo (dal 2020-03-09 al 2020-03-15):}
			\begin{itemize}
				\item Creazione della presentazione.
			\end{itemize}

	\subsection{Progettazione di dettaglio e Codifica}
	Questa attività è stata suddivisa in tre periodi a partire dal 16 Marzo 2020 al 19 Aprile 2020:


		\subsubsection{Primo periodo (dal 2020-03-16 al 2020-03-20):}
			\begin{itemize}
				\item Studio sugli strumenti e metriche da utilizzare;
			 	\item Aggiornamento del Piano di Progetto;
			 	\item Aggiornamento del Piano di Qualifica;
			 	\item Aggiornamento delle Norme di Progetto.
			\end{itemize} 	
		
		\subsubsection{Secondo periodo (dal 2020-03-21 al 2020-04-11):}
			\begin{itemize}
				\item Scrittura dei diagrammi delle classi e di sequenza;
				\item Scelta dei design pattern;
				\item Implementazione dei test;
				\item Codifica e primo rilascio della \glock{Product baseline};
				\item Aggiornamento del Piano di Progetto con consuntivo di periodo e preventivo a finire;
				\item Redazione iniziale del manuale utente;
				\item Redazione della lettera di presentazione.
			\end{itemize}

		\subsubsection{Terzo periodo (dal 2020-04-12 al 2020-04-19):}
			\begin{itemize}
				\item Creazione della presentazione.
			\end{itemize}
	
	\subsection{Validazione e Collaudo}		
	Questa attività è stata suddivisa in tre periodi a partire dal 20 Aprile 2020 al 18 Maggio 2020:

		\subsubsection{Primo periodo (dal 2020-04-20 al 2020-04-25):}
			\begin{itemize}
			 	\item Aggiornamento del Piano di Progetto.
			\end{itemize} 	
		
		\subsubsection{Secondo periodo (dal 2020-04-26 al 2020-05-10):}
			\begin{itemize}
				\item Completamento della codifica;
				\item Completamento del manuale utente;
				\item Redazione del manuale per il manutentore;
				\item Validazione preventiva del prodotto;
				\item Aggiornamento del Piano di Qualifica con gli esiti finali dei test;
				\item Aggiornamento del Piano di Progetto con consuntivo finale;
				\item Rilascio finale del prodotto.
			\end{itemize}

		\subsubsection{Terzo periodo (dal 2020-05-13 al 2020-05-18):}
			\begin{itemize}
				\item Creazione della presentazione.
			\end{itemize}

