\section*{Introduzione}

\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Luogo:} Dipartimento di Matematica, Padova;
		\item \textbf{Data:} 2019-12-19;
		\item \textbf{Ora di inizio:} 10:45;
		\item \textbf{Ora di fine:} 18:00.
	\end{itemize}

\subsection*{Ordine del giorno}
	\begin{enumerate}
		\item Verificare eventuali risposte dell'azienda;
		\item  Ricontrollare le strutture dei documenti dei Piani e dell'Analisi dei Requisiti;
		\item  Assegnare ruoli per le vacanze natalizie circa lo svolgimento delle sezioni;
		\item  Decidere i casi d'uso e requisiti.
	\end{enumerate}

\subsection*{Presenze}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Totale presenti:} 7 su 7
		\item \textbf{Presenti: }
			\begin{itemize}			
				\item Giuseppe Vito Bitetti;
				\item Lorenzo Dei Negri;
				\item Nicolò Frison;
				\item Fouad Mouad;
				\item Mariano Sciacco;
				\item Alessandro Tommasin;
				\item Giovanni Vidotto.
			\end{itemize}
		\item \textbf{Assenti: } 
			\begin{itemize}	
				\item Nessuno.
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\newpage
\section*{Svolgimento}

	\subsection*{Verificare eventuali risposte dell'azienda}
		Non è stata ancora ricevuta risposta dall'azienda e quindi si svilupperanno i casi d'uso fino a che è possibile.
	\subsection*{Ricontrollare le strutture dei documenti dei Piani e dell'Analisi dei Requisiti}
		Ricontrollate e definite le strutture dei documenti Piano di progetto, piano di qualifica e Analisi dei requisiti.
	\subsection*{Assegnare ruoli per le vacanze natalizie circa lo svolgimento delle sezioni}
		Assegnati alcune attività per ciascun membro da svolgere durante le vacanze invernali.
	\subsection*{Decidere i casi d'uso e requisiti}
		Inizio bozza sui casi d'uso partendo dagli attori primari e successivamente gli scenari previsti.