\section*{Introduzione}

\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{luogo:} videoconferenza su \glock{Discord};
		\item \textbf{data:} 2020-03-11;
		\item \textbf{ora di inizio:} 10:00;
		\item \textbf{ora di fine:} 12:00.
	\end{itemize}

\subsection*{Ordine del giorno}
	\begin{enumerate}
			\item Discussione sulla presentazione RP con le relative slides da realizzare;
			\item Suddivisione dei task per la settimana corrente e per l'incremento da realizzare;
			\item Prossimo incontro informale.
	\end{enumerate}

\subsection*{Presenze}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{totale presenti:} 7 su 7
		\item \textbf{presenti: }
			\begin{itemize}
				\item Giuseppe Vito Bitetti;
				\item Lorenzo Dei Negri;
				\item Nicolò Frison;
				\item Fouad Mouad (segretario);
				\item Mariano Sciacco;
				\item Alessandro Tommasin;
				\item Giovanni Vidotto.
			\end{itemize}
		\item \textbf{assenti: }
			\begin{itemize}
				\item nessuno.
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\newpage
\section*{Svolgimento}

	\subsection*{Discussione sulla presentazione RP con le relative slides da realizzare}
		Si è discusso su quale impostazione dare alle slide della presentazione, su quali punti dare più peso ed è stato assegnato il ruolo di redigerle a due membri del gruppo. 

	\subsection*{Suddivisione dei task per la settimana corrente e per l'incremento da realizzare}
		L'incremento VI prevede di:
			\begin{itemize}
				\item creare lo schema del database relazionale (\glock{postgres}) e di quello non relazionale (\glock{timescale});
				\item implementare la comunicazione da topic Kafka verso il database non relazionale, per salvare i dati reperiti dai \glock{gateways}.
			\end{itemize}
		\newline
		Oltre a questi compiti, dopo esserci confrontati col proponente, si è deciso di implementare anche la comunicazione tra le \glock{api} e i database, in modo che solo se si vogliano mandare nuove configurazioni ai  \glock{gateways} si passi per \glock{kafka}. In questo modo la comunicazione tra API e timescale per il reperimento dei dati dei sensori si rende più veloce.
		\newline
		Sono stati quindi assegnati i ruoli per portare a termine questi compiti.

	\subsection*{Prossimo incontro informale}
		Essendo prossima la presentazione della \glock{RP} col committente, si è fissato un giorno per provare la presentazione e attuare modifiche alle slide qualora fosse necessario.
