\section{Casi d'uso}
	Per i casi d'uso verranno utilizzate le seguenti sigle:
	\begin{itemize}
		\item \textbf{[UNA]}: Utente non autenticato;
		\item \textbf{Membro}: Utente autenticato;
		\item \textbf{[ME]}: Moderatore ente;
		\item \textbf{[AM]}: Amministratore.
	\end{itemize}

		
		% =================
		% UC 1 DA SISTEMARE

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc1.tex}
		
		% =================
		% UC 2 [OK]

		\subsection{UC 2 - Visualizzazione Dashboard e Menù}
		
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: utente autenticato.
			\item \textbf{Descrizione}: L'utente ha eseguito l'autenticazione e visualizza la dashboard con le funzionalità di cui dispone i permessi e il menù di navigazione.
			\item \textbf{Precondizione}: L'utente ha eseguito con successo l'autenticazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: L'utente visualizza il menù di navigazione e la dashboard con le proprie informazioni account, alcune statistiche del sito e le informazioni di supporto tecnico.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item L'utente ha eseguito l'autenticazione;
				\item L'utente visualizza la dashboard e il menù.
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}

		% =================
		% UC 3 [OK]

		\subsection{UC 3 - Logout}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Utente autenticato.
			\item \textbf{Descrizione}: L'utente effettua l'uscita dalla web app diventando l'attore \textit{Utente non autenticato}.
			\item \textbf{Precondizione}: L'utente seleziona la voce \textit{logout} dal menù di navigazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: L'utente visualizza la schermata di autenticazione.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item l'utente seleziona la voce \textit{logout};
				\item L'utente effettua il logout;
				\item L'utente visualizza la schermata di autenticazione.
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}

		% =================
		% UC 4 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc4.tex}

		% =================
		% UC 5 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc5.tex}


		% =================
		% UC 6 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc6.tex}

		% =================
		% UC 7 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc7.tex}


		% =================
		% UC 8 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc8.tex}

		% =================
		% UC 9 - [OK]

		\subsection{UC 9 - Visualizzazione log membri ente}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Moderatore ente.
			\item \textbf{Descrizione}: Il moderatore ente visualizza i log degli utente appartenenti al proprio ente.
			\item \textbf{Precondizione}: Il moderatore seleziona la voce "Visualizza logs utenti ente".
			\item \textbf{Postcondizione}: L'utente ha visualizzato i logs relativi agli utenti appartenenti al proprio ente.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item{L'utente seleziona la voce "Visualizzazione log utenti ente"}
				\item{L'utente visualizza la lista dei logs relativa agli utenti appartenenti al proprio ente in forma tabellare}
				\item{L'utente ha visualizzato i logs relativi agli utenti appartenenti al proprio ente}
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}

		% =================
		% UC 10 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc10.tex}


		% =================
		% UC 11 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc11.tex}


		% =================
		% UC 12 - [OK]

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc12.tex}

		% =================
		% UC 13 - [OK]

		\subsection{UC 13 - Visualizzazione logs amministratore}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Amministratore
			\item \textbf{Descrizione}: L'amministratore vuole visualizzare la lista dei log degli utenti presenti all'interno del sistema.
			\item \textbf{Precondizione}: L'amministratore visualizza il menù di navigazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: L'amministratore visualizza la lista delle logs di tutti gli utenti del sistema.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item{L'amministratore seleziona la voce "Visualizzazione log amministratore"}
				\item{L'amministratore visualizza la lista dei log degli utenti presenti all'interno del sistema in forma tabellare}
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}
		

		% =================
		% UC 14 - [OK] 

		\input{res/sections/Sez3-CasiDUso/uc14.tex}

		% =================
		% UC 15 - DA FARE 

		% =================
		% UC 16 - DA FARE 

		% =================
		% UC 17 errore auth - [OK] 

		\subsection{UC 17 Visualizzazione errore: email e/o password sbagliati}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Utente non autenticato.
			\item \textbf{Descrizione}: Dopo aver tentato di eseguire l'autenticazione, viene visualizzato un errore che segnala email o della password sbagliati.
			\item \textbf{Precondizione}: L'utente ha premuto sul bottone di invio del form di autenticazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: Visualizzazione messaggio errore: email e/o password sbagliati.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item L'utente ha premuto sul bottone di salvataggio del form  di autenticazione;
				\item La email e/o la password inseriti all'interno del form da parte dell'utente sono errati, dato che non vi è nessun account associato a queste credenziali;
				\item Viene visualizzato il messaggio di errore che segnala l'errore di email e/o password;
			\end{enumerate}
		\end{itemize}

		% =================
		% UC 18 errore auth - DA FARE 

		\subsubsection{UC 18 Visualizzazione errore: utente non autorizzato}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Utente non autenticato.
			\item \textbf{Descrizione}: Dopo aver tentato di eseguire l'autenticazione, viene visualizzato un errore che segnala che l'account con cui si sta tentando di accedere è stato disattivato e non ha i permessi necessari.
			\item \textbf{Precondizione}: L'utente ha premuto sul bottone di invio del form di autenticazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: Visualizzazione messaggio errore: email e/o password sbagliati.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item L'utente ha premuto sul bottone di salvataggio del form di autenticazione;
				\item L'account, a cui si associano le credenziali inserite nel form, è stato disabilitato e non possiede i permessi necessari per accedervi;
				\item Viene visualizzato il messaggio di errore che segnala l'errore di account non autorizzato;
			\end{enumerate}
		\end{itemize}

		% =================
		% UC 19 errore auth - DA FARE 

		\subsubsection{UC 18 Visualizzazione errore: codice di autenticazione a due fattori errato}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Utente non autenticato.
			\item \textbf{Descrizione}: Dopo aver tentato di eseguire l'autenticazione, viene visualizzato un errore che segnala che il codice di autenticazione a due fattori fornito è errato.
			\item \textbf{Precondizione}: L'utente ha premuto sul bottone di invio del form di autenticazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: Visualizzazione messaggio errore: il codice di autenticazione a due fattori fornito è errato.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item L'utente ha premuto sul bottone di salvataggio del form di autenticazione;
				\item Il codice inserito nel form di autenticazione, per eseguire il controllo a due fattori tramite \glock{Telegram} è errato;
				\item Viene visualizzato il messaggio di errore che segnala l'errore di codice errato;
			\end{enumerate}
		\end{itemize}