	\subsection{UC 12 - Amministrazione - Gestione \glock{alert}}

		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Amministratore.
			\item \textbf{Descrizione}: L'amministratore sta visualizzando il menù di navigazione ed accede alla sezione che permette la gestione degli \glock{alert} impostati dagli enti all'interno del sistema.
			\item \textbf{Precondizione}: L'amministratore visualizza il menù di navigazione.
			\item \textbf{Postcondizione}: L'amministratore ha gestito gli \glock{alert} all'interno del sistema.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item{L'amministratore seleziona la voce "Gestione \glock{alert} amministratore"}
				\item{L'amministratore può svolgere diverse azioni allo scopo di gestire gli \glock{alert} impostati dagli enti all'interno del sistema}
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}

		\subsubsection{UC 12.1 - Visualizzazione lista completa degli \glock{alert} attivi}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Amministratore.
			\item \textbf{Descrizione}: L'amministratore vuole visualizzare la lista degli \glock{alert} attivi nel sistema.
			\item \textbf{Precondizione}: L'amministratore ha selezionato dal menù di navigazione la visualizzazione di tutti gli \glock{alert} presenti nel sistema.
			\item \textbf{Postcondizione}: L'amministratore sta visualizzando gli \glock{alert} presenti nel sistema.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item{L'amministratore visualizza la schermata per la gestione degli \glock{alert}}
				\item{L'amministratore seleziona la voce "Visualizza \glock{alert}"}
				\item{L'amministratore visualizza la lista degli \glock{alert}}
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}

		\subsubsection{UC 12.2 - Rimozione singolo \glock{alert}}
		\begin{itemize}
			\item \textbf{Attori Primari}: Amministratore.
			\item \textbf{Descrizione}: L'amministratore vuole rimuovere un qualsiasi \glock{alert} dalla lista degli \glock{alert}.
			\item \textbf{Precondizione}: L'amministratore sta visualizzando la lista degli \glock{alert}.
			\item \textbf{Postcondizione}: L'amministratore ha rimosso l'\glock{alert} selezionato dal sistema.
			\item \textbf{Scenario Principale}:
			\begin{enumerate}
				\item{L'amministratore seleziona un \glock{alert} dalla lista degli \glock{alert}}
				\item{L'amministratore seleziona la voce "Rimuovi \glock{alert}"}
				\item{L'amministratore ha rimosso l'\glock{alert} selezionato dal sistema.}
			\end{enumerate}	
		\end{itemize}