\section*{Introduzione}

\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{luogo:} Dipartimento di Matematica, Padova;
		\item \textbf{data:} 19 dicembre 2019;
		\item \textbf{ora di inizio:} 10:45;
		\item \textbf{ora di fine:} 18:00.
	\end{itemize}

\subsection*{Ordine del giorno}
	\begin{enumerate}
		\item verificare eventuali risposte dell'azienda;
		\item ricontrollare le strutture dei documenti riguardanti il piano di progetto, il piano di qualifica e l'analisi dei requisiti;
		\item assegnare ruoli per le vacanze natalizie circa lo svolgimento delle sezioni;
		\item decidere i casi d'uso e requisiti.
	\end{enumerate}

\subsection*{Presenze}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{totale presenti:} 7 su 7
		\item \textbf{presenti:}
			\begin{itemize}			
				\item Giuseppe Vito Bitetti;
				\item Lorenzo Dei Negri;
				\item Nicolò Frison;
				\item Fouad Mouad;
				\item Mariano Sciacco;
				\item Alessandro Tommasin;
				\item Giovanni Vidotto (segretario).
			\end{itemize}
		\item \textbf{assenti:} 
			\begin{itemize}	
				\item nessuno.
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\newpage
\section*{Svolgimento}

	\subsection*{Verificare eventuali risposte dell'azienda}
		Non è stata ancora ricevuta risposta dall'azienda e quindi si svilupperanno i casi d'uso fino a che è possibile.
	\subsection*{Ricontrollare le strutture dei documenti riguardanti il piano di progetto, il piano di qualifica e l'analisi dei requisiti}
		Ricontrollate e definite le strutture dei documenti piano di progetto, piano di qualifica e analisi dei requisiti.
	\subsection*{Assegnare ruoli per le vacanze natalizie circa lo svolgimento delle sezioni}
		Assegnati alcune attività per ciascun membro da svolgere durante le vacanze invernali.
	\subsection*{Decidere i casi d'uso e requisiti}
		Inizio bozza sui casi d'uso partendo dagli attori primari e successivamente gli scenari previsti.