\section*{Introduzione}

\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{luogo:} videoconferenza su \glock{Discord};
		\item \textbf{data:} 2020-03-02;
		\item \textbf{ora di inizio:} 14:00;
		\item \textbf{ora di fine:} 15:30.
	\end{itemize}

\subsection*{Ordine del giorno}
	\begin{enumerate}
			\item stato technology baseline;
			\item discussione incontro giovedì 2020-03-05;
			\item suddivisione dei ruoli per l'incremento settimanale.
	\end{enumerate}

\subsection*{Presenze}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{totale presenti:} 7 su 7
		\item \textbf{presenti: }
			\begin{itemize}
				\item Giuseppe Vito Bitetti;
				\item Lorenzo Dei Negri;
				\item Nicolò Frison (segretario);
				\item Fouad Mouad;
				\item Mariano Sciacco;
				\item Alessandro Tommasin;
				\item Giovanni Vidotto.
			\end{itemize}
		\item \textbf{assenti: }
			\begin{itemize}
				\item nessuno.
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\newpage
\section*{Svolgimento}

	\subsection*{Riepilogo technology baseline}
		Riepilogo sul necessario per la presentazione, ovvero slide e prodotto, e stato in cui sono.
		\newline
		Il tutto è attualmente pronto per la presentazione.

	\subsection*{Discussione incontro giovedì 2020-03-05.}
		Organizzazione su luoghi e orari per gli incontri di giovedì 2020-03-05 con il professor Cardin per la technology baseline e con il referente dell'azienda Alex Beggiato.
		\newline
		Discussione su possibili domande per ottenere ulteriori chiarimenti e/o conferme.

	\subsection*{Suddivisione dei ruoli per l'incremento settimanale.}
		Assegnati i ruoli e i compiti ai membri del gruppo e relative scadenze per l'imminente consegna del 2020-03-09.
		\newline
		Da terminare le cose mancanti nei documenti.
