\section*{Introduzione}

\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{luogo:} ufficio 400, Dipartimento di Matematica, Padova;
		\item \textbf{data:} 2020-01-30;
		\item \textbf{ora di inizio:} 15:00;
		\item \textbf{ora di fine:} 16:15.
	\end{itemize}

\subsection*{Ordine del giorno}
	\begin{enumerate}
			\item domande di chiarimento con il professore;
  			\item breve discussione su eventuali cambiamenti;
  			\item varie ed eventuali.
	\end{enumerate}

\subsection*{Presenze}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{totale presenti:} 5 su 7
		\item \textbf{presenti: }
			\begin{itemize}			
				\item Lorenzo Dei Negri;
				\item Fouad Mouad;
				\item Mariano Sciacco (segretario);
				\item Alessandro Tommasin;
				\item Giovanni Vidotto.
			\end{itemize}
		\item \textbf{assenti: } 
			\begin{itemize}	
				\item Giuseppe Vito Bitetti (giustificato);
				\item Nicolò Frison (giustificato).
			\end{itemize}
		\item \textbf{partecipanti esterni:}
			\begin{itemize}
				\item Prof. Tullio Vardanega (committente).
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\newpage
\section*{Svolgimento}

	\subsection*{Domande di chiarimento con il professore}
		Con il professor Vardanega, è stato tenuto un colloquio con i membri del gruppo e sono state chiarite alcune segnalazioni che ci sono state riportate dalla revisione. In particolare, si è discusso dei documenti che richiedevano cruciale modifica, dal momento che alcune parti non erano del tutto appropriate rispetto a quanto atteso.

	\subsection*{Breve discussione su eventuali cambiamenti}
		A seguito della discussione con il professore, si è deciso di trattare di eventuali cambiamenti da inserire all'interno dei documenti, in base alle osservazioni emerse. Il tutto è stato poi gestito con le issue di Github.

	\subsection*{Varie ed eventuali}
		Nulla da riportare.