\section{Gestione dei cambiamenti}
	In questa sezione è contenuto il tracciamento dei cambiamenti migliorativi che si sono svolti a seguito delle osservazioni da parte del proponente e del committente, seguendo il formalismo riportato nelle \dext{Norme di progetto v2.0.0}.
	Per questioni di dimensione, alcune parole nell'intestazione della tabella sono state abbreviate. 

	\begin{center}
		\rowcolors{2}{white}{lightest-grayest}
		\begin{longtable}{|c|p{2.75cm}|p{5.0cm}|p{4cm}|}
			\hline
			\rowcolor{lighter-grayer}
			\textbf{Identificativo} & \textbf{Processo} & \textbf{Osservazione} & \textbf{Soluzione}\\
			\hline
			\endfirsthead % priorità & tipo
			\hline
	        \multicolumn{4}{|c|}{\textit{Continua nella pagina successiva...}}\\
	        \hline
	        \endfoot
	        \endlastfoot
			CMB-CB-1 & Documentazione & Verbali: per la denominazione dei verbali sarà più utile includere la data (in formato AAAMMGG) che il numero progressivo. & La denominazione dei verbali è stata modificata in V[T]\_[AAAA\-MM\-GG]\_[Numero]. \\
			\hline
			CMB-CA-2 & Documentazione & Registro delle modifiche: uno “scatto” di versione che consegua a un'azione di modifica prima della sua verifica di validità, innesca rischi di iterazione che contraddicono l'approccio incrementale che avete dichiarato di adottare. &  La versione del prodotto è stata aggiornata, includendo la verifica ad uno scatto della cifra meno significativa della versione. \\
			\hline
			CMB-OB-3 & Documentazione & Stile tipografico: le vocali accentate conservano l'accento anche al maiuscolo, che non viene sostituito dall'apostrofo. Vi è frequente inconsistenza nell'uso delle iniziali maiuscole, sia nei titoli delle parti del documento. & Sono state sistemate le vocali accentate in maiuscolo e la consistenza della maiuscole. \\
			\hline
			CMB-OB-4 & Documentazione & Stile redazionale: evitate espressioni come “il fine di ... è \textbf{quello di}” (e similari), dove la parte in grassetto ridonda. & Sono state rimosse le parti ridondanti nelle frasi. \\
			\hline
			CMB-CM-5 & Documentazione - Norme di progetto & La struttura canonica del documento è: categoria di processi -> processo specifico -> suoi obiettivi (inclusi quelli qualitativi), attività, procedure e strumenti di supporto. Il vostro documento sembra intuirla, seguendola però lascamente e in modo diseguale, sia per categorizzazione (talvolta non conforme) che per nomenclatura, causando confusione informativa. & La struttura delle norme è stata aggiornata cercando maggiore consistenza nelle sezioni. \\
			\hline
			CMB-CM-6 & Documentazione - Norme di progetto & La copertura dei processi di vostro interesse, pure se buona, è ancora insufficiente, e la loro attribuzione alla tre categorie principali non è completamente corretta. & Sono stati aggiornati i contenuti dei processi con più carenza di contenuti e sono state inoltre aggiunte nuove sezioni. \\
			\hline
			CMB-CM-7 & Documentazione - Norme di progetto & Le attività coinvolte dal processo di fornitura non sono identificate dai loro prodotti, e includono altro, per esempio i rapporti con il proponente. & Il contenuto della sezione riguardo la fornitura è stato cambiato completamente, cercando di essere più aderente allo standard \textbf{ISO/IEC 12207:1995}. \\
			\hline
			CMB-CA-8 & Documentazione - Norme di Progetto & I contenuti relativi alla normazione della progettazione sono particolarmente scarsi. & Sono stati inseriti dei contenuti relativi alla progettazione. \\
			\hline
			CMB-CA-9 & Documentazione - Analisi dei requisiti & Fig. 2: un diagramma dei casi d'uso di per sé rappresenta un caso d'uso, e come tale necessita di descrizione. & La struttura del caso d'uso menzionato è stata sistemata. \\
			\hline
			CMB-CM-10 & Documentazione - Analisi dei requisiti & UC1 non può essere presente nel proprio diagramma dei casi d'uso (problema riscontrato anche per altri casi d'uso). & La struttura del caso d'uso menzionato e di quelli che seguono è stata modificata per aderire al formalismo adottato per i diagrammi UML. \\
			\hline 
			CMB-CM-11 & Documentazione - Analisi dei requisiti & UC2: quali informazioni sono riportate nelle dashboard? UC5.1, UC5.2, UC5.8, UC6.1, ecc....: quali informazioni sono visualizzate? & Sono state inserite tutte le informazioni richieste che verranno visualizzate. \\
			\hline
			CMB-CM-12 & Documentazione - Analisi dei requisiti & UC9: quali sono le operazioni messe sotto audit? & Sono state inserire le operazioni presenti nei logs. \\
			\hline
			CMB-CM-13 & Documentazione - Analisi dei requisiti & UC1.4.2: chi è l'attore principale di questo caso d'uso (non è l'utente non autenticato)? & L'attore principale è stato corretto. \\
			\hline
			CMB-CM-14 & Documentazione - Analisi dei requisiti & UC16.2 l'inclusione non è corretta. & La struttura del diagramma menzionato è stata corretta rimuovendo l'inclusione. \\
			\hline
			CMB-CM-15 & Documentazione - Analisi dei requisiti & La visualizzazione dei “messaggi di ritorno” è da modellare come un caso d'uso di visualizzazione. & Sono stati inseriti nuovi casi d'uso per modellare i casi d'uso di visualizzazione. \\
			\hline
			CMB-CM-16 & Documentazione - Analisi dei requisiti & Nella tabella dei requisiti non è riportato a quale UC il requisito faccia riferimento, ma solo un generico “UC”. & Sono stati inseriti i requisiti nella tabella contenente il tracciamento. \\
			\hline
			CMB-CM-17 & Documentazione - Analisi dei requisiti & Alcuni requisiti funzionali e di vincolo sono stati categorizzati in modo errato. & I requisiti collocati in maniera errata sono stati spostati nelle loro sezioni. \\
			\hline 
			CMB-CA-18 & Documentazione - Piano di progetto & §3: compito principale di ogni pianificazione aderente al modello di sviluppo incrementale, cui voi dichiarate di aderire, è specificare il numero e gli obiettivi degli incrementi previsti, ciò che voi invece omettete. & Sono stati individuati gli incrementi e sono stati tracciati insieme ai requisiti soddisfatti dal loro avanzamento. \\
			\hline 
			CMB-CA-19 & Documentazione - Piano di progetto & §4: nonostante la intelligente scomposizione in periodi di breve durata, la pianificazione che proponente è di fatto determinata dalle revisioni di avanzamento. &  La pianificazione è stata rivista completamente a partire dalle fasi successive alla data in cui è stata emessa l'osservazione.\\
			\hline
			CMB-CM-20 & Documentazione - Piano di progetto & §6: l'analisi dei dati di consuntivo relativi al periodo trascorso (da denominare “Consuntivo di periodo” fino a prima dell'ingresso in RA) deve alimentare una rivisitazione correttiva e migliorativa del piano delle attività future, con conseguente attualizzazione del preventivo a finire. & Il consuntivo è stato ridenominato ed aggiornato come richiesto. \\
			\hline 
			CMB-CM-21 & Documentazione - Piano di qualifica & Occorre cercare migliore correlazione tra i suoi contenuti e le norme. & Alcuni elementi presenti nel piano di qualifica sono stati spostati nella norme per maggior coerenza con i loro contenuti. \\
			\hline 
			CMB-CA-22 & Documentazione - Piano di qualifica & Il resoconto delle attività di verifica deve riflettere tutte le metriche adottate, preferendo sempre presentazione “a cruscotto” a quella “a tabella”. & Sono state inserite le rilevazioni relative alle metriche introdotte per le quali fosse sensato avere delle misurazioni. \\
			\hline
			CMB-CA-23 & Documentazione & Registro delle modifiche: l'idea che "l'approvazione per il rilascio" determini uno scatto di indice maggiore non associato ad alcuna modifica, se non di stato, non è ragionevole. & Lo schema di assegnazione del numero di versione al prodotto è stato aggiornato: si prevede uno scatto dell'indice intermedio alla verifica e approvazione di un insieme di modifiche minori al documento, e uno per il primo indice alla verifica e approvazione di un insieme di modifiche più profonde al contenuto del documento o alla sua struttura. \\
			\hline
			CMB-CM-24 & Documentazione - Analisi dei Requisiti & UC1: anziché individuare una gerarchia su UC1.1, considerate di radicarla direttamente su UC1, offrendo le due tipologie di autenticazione. & È stato rimosso UC1.1 e le sue funzionalità incluse in UC1; le due specializzazioni sono state collegate direttamente al nuovo UC1 e rinominate come UC25 e UC26; le estensioni di UC1.1 sono state trasferite al nuovo UC1. \\
			\hline
			CMB-CM-25 & Documentazione - Analisi dei Requisiti & UC1.3.3: in che modo Telegram aiuta l'Utente non autenticato nell’inserimento del codice temporaneo? &  Telegram non è più considerato attore negli scenari descritti dal caso d'uso; UC1.3.3 è stato rinominato in UC26.3 (vedi CMB-CM-24).\\
			\hline
			CMB-CM-26 & Documentazione - Analisi dei Requisiti & UC14.2: chi è l'attore principale? Il controllo delle credenziali viene svolto da Telegram all'interno dell'applicazione? & Il caso d'uso è stato rimosso perché la funzionalità descritta non coinvolge direttamente l'utente, ma rappresenta piuttosto un controllo interno effettuato dal sistema. \\
			\hline
			CMB-CA-27 & Documentazione - Analisi dei Requisiti & RA-P-2: a quale deploy[ment] fate riferimento? Con quanti nodi? Con quali caratteristiche? Un requisito non chiaro espone il fornitore a richieste cliente che possono non essere soddisfacibili. & DA FARE\\
			\hline
			CMB-CA-29 & Documentazione - Piano di progetto & §4: un'eccessiva frammentazione della pianificazione intorno ad obiettivi specifici sguarnisce la visione d'insieme, necessaria soprattutto ove obiettivi diversi e complementari si sovrappongano tra loro, drenando molte risorse in parallelo. Tale visione d'insieme è necessaria per assicurare la compatibilità di costo delle attività locali  & Gli incrementi saranno racchiusi in macro-fasi, ciascuno con specifici obiettivi di sviluppo, riassuntivi degli obiettivi degli incrementi inclusi; saranno aggiunti diagramma di Gantt, preventivo, consuntivo e preventivo a finire per ciascuna macro-fase individuata. \\
			\hline
			\caption{Tabella dei cambiamenti attuati con il processo di gestione dei cambiamenti}
		\end{longtable}
	\end{center}