\section{Appendice}

	\subsection{Riscontro}

		\begin{center}
			\rowcolors{2}{lightest-grayest}{white}
			\begin{longtable}{|c|p{3cm}|p{4cm}|p{4cm}|}
			\hline
			\rowcolor{lighter-grayer}
			\textbf{Codice} & \textbf{Periodo} & \textbf{Problema} & \textbf{Soluzione} \\
			\hline
			\endfirsthead

			\hline
			RSK-OAI-002 & Tutto il periodo precedente all'RR & Alcuni membri del gruppo durante il periodo fino all'RR hanno avvertito per tempo che non sarebbero riusciti a terminare i loro compiti entro la milestone prefissata. & Sono stati riassegnati i compiti a coloro che avevano maggior tempo a disposizione in modo da completare i compiti assegnati entro la milestone prefissata. \\
			\hline
			\hline
			RSK-OAI-005 & Settimane prove parziali cybersecurity & Alcuni membri del gruppo, a causa delle imminenti prove parziali di cybersecurity, hanno riscontrato dei problemi nel terminare le loro mansioni o ad incontrarsi. & I compiti sono stati riassegnati per agevolare i membri del gruppo con difficoltà oppure sono state posticipate di alcuni giorni le date di milestone per la consegna dei compiti assegnati.  \\
			\hline
			\hline
			RSK-OAI-005 & Periodo natalizio & Alcuni membri del gruppo, dovendo svolgere oltre al progetto di Ingegneria del Software il progetto di Tecnologie Web hanno riscontrato delle difficoltà a svolgere entrambi i progetti. & I compiti sono stati riassegnati per agevolare i membri del gruppo con difficoltà.  \\
			\hline
			\hline
			RSK-OAI-006 & Tutto il periodo precedente all'RR & Alcuni membri del gruppo, a causa di impegni personali improrogabili, hanno trovato delle difficoltà a partecipare alle riunioni o a restare per tutta la durata dell'incontro. & Gli incontri sono stati spostati in modo che almeno la maggior parte del gruppo fosse stata presente o nel caso di mancanza di uno o più membri le decisioni sarebbero state prese dai membri presenti agli incontri. \\
			\hline
			\hline
			RSK-PBI-001 & Pre e durante periodo natalizio & La email creata inizialmente per le comunicazioni ufficiali non ha funzionato a dovere. & Si è dovuto ritardare l'inizio della stesura dei casi d'uso per mancata comunicazione con l'azienda e si è cambiato indirizzo email per le comunicazioni ufficiali. \\
			\hline

			\end{longtable}
		\end{center}

	\subsection{Organigramma}
		
		\subsubsection{Redazione}
			
			\begin{table}[h!]
				\centering
					\begin{tabular}{lll}
						Nominativo & Data di redazione & Firma \\
						Lorenzo Dei Negri & 2020-01-10 & \\
					\end{tabular}
				\caption{Redazione}
			\end{table}
		
		\subsubsection{Approvazione}
			
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\begin{tabular}{lll}
					Nominativo & Data di approvazione & Firma \\
					\textit{Responsabile} & & \\
					Tullio Vardanega & & \\
				\end{tabular}
				\caption{Approvazione}
			\end{table}
			
		\subsubsection{Accettazione dei componenti}
			
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\begin{tabular}{lll}
					Nominativo & Data di accettazione & Firma \\
					Giuseppe Vito Bitetti & & \\
					Lorenzo Dei Negri & & \\
					Nicolò Frison & & \\
					Fouad Mouad & & \\
					Mariano Sciacco & & \\
					Alessandro Tommasin & & \\
					Giovanni Vidotto & & \\
				\end{tabular}
				\caption{Accettazione dei componenti}
			\end{table}
			
		\subsubsection{Componenti}
			
			\begin{table}[h!]
				\centering
				\begin{tabular}{lll}
					Nominativo & Matricola & Indirizzo di posta elettronica \\
					Giuseppe Vito Bitetti & 1143329 & \\
					Lorenzo Dei Negri & 1161729 & lorenzo.deinegri@studenti.unipd.it \\
					Nicolò Frison & 1147682 & \\
					Fouad Mouad & 1170480 & \\
					Mariano Sciacco & 1142498 & mariano.sciacco@studenti.unipd.it \\
					Alessandro Tommasin & 1189293 & \\
					Giovanni Vidotto & 1072642 & \\
				\end{tabular}
				\caption{Componenti}
			\end{table}
		