\section*{Introduzione}

\subsection*{Luogo e data dell'incontro}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Luogo:} Dipartimento di Matematica, Padova;
		\item \textbf{Data:} 2019-11-26;
		\item \textbf{Ora di inizio:} 14:00;
		\item \textbf{Ora di fine:} 18:00.
	\end{itemize}

\subsection*{Ordine del giorno}
	\begin{enumerate}
		\item Breve discussione sul seminario del capitolato C4;
		\item Discussione sul lavoro fatto fino a oggi circa la documentazione;
		\item Decisione delle norme di progetto e delle convenzioni da applicare;
		\item Fissare la prossima riunione.
	\end{enumerate}

\subsection*{Presenze}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Totale presenti:} 6 su 7
		\item \textbf{Presenti: }
			\begin{itemize}			
				\item Giuseppe Vito Bitetti;
				\item Lorenzo Dei Negri;
				\item Nicolò Frison;
				\item Fouad Mouad;
				\item Mariano Sciacco;
				\item Alessandro Tommasin.
			\end{itemize}
		\item \textbf{Assenti: } 
			\begin{itemize}	
				\item Giovanni Vidotto (giustificato).
			\end{itemize}
	\end{itemize}


\newpage
\section*{Svolgimento}

\subsection*{1. Breve discussione sul seminario del capitolato C4 }

E' stata fatta una discussione per venire a conoscenza delle considerazioni di tutti per quanto riguarda il capitolato C4 (\textit{Predire in Grafana}). In generale, il capitolato è stato di grosso interesse per tutti i membri del gruppo, ma la decisione finale verrà presa al termine di tutti i seminari.

\subsection*{2. Discussione sul lavoro fatto fino a oggi circa la documentazione}

Con tutto il gruppo si è discusso del lavoro e dei compiti assegnati la settimana prima per quanto concerne la documentazione e si sono fissate le milestone per concludere le consegne.

\subsection*{3. Decisione delle norme di progetto e delle convenzioni da applicare}

Tutte le norme di progetto che riguardano la documentazione sono state decise, appuntate e approvate. Nel corso delle prossime riunioni si valuteranno i criteri che riguardano le regole per lo sviluppo del software, in vista anche della scelta effettiva del capitolato.

\subsection*{4. Prossima riunione}

La prossima riunione è stata fissata come segue:
\begin{itemize}
	\item \textbf{Luogo:} Dipartimento di Matematica, Padova;
	\item \textbf{Data:} 2019-12-03;
	\item \textbf{Ora di inizio:} 14:00.
\end{itemize}
